邱騰華：300廠家查詢資助生產口罩計劃 惟符合要求不多

商務及經濟發展局長邱騰華在立法會財委會表示，有300多個廠家查詢當局資助本地生產口罩的計劃，但當中同時有機器、材料、廠房，生產質量亦達標的廠家並不多，生產力促進局會審核。他又表示，如果受資助的20條生產線投入運作，政府一個月將可以認購最多4000萬個口罩，預料一半可供內部、醫管局和外判工等使用，如果有剩餘口罩，政府會提供給有需要界別，以及作儲備之用。

財經事務及庫務局長劉怡翔表示，政府採購口罩並非只是在辦公室「等單到」，當局正於全球六大洲300多個國家中的600多間廠家採購，上月至今已經有550萬個口罩抵港，但很多時候不同批次來港都有延誤，當中有部份口罩品質不符合要求而不收貨。

成個月先搵到550萬個口罩, 夠香港人用幾多日？

期貨
一陣好似炒燶石油咁,打後幾年要挨貴貨

條件：要奶共

仆街政府，輸打贏要

如果嗰個有心人係有一條或以上運作中嘅生產線，就已經orders (本地及海外)多到做唔切，仲使問政府攞研發基金?

政府臨急抱佛腳，要本地口罩生產商，大量提供口罩，但又處處阻撓，係某啲政治取向嘅商家先有援助

淋奠死全家啦

佢肯出錢
即係預長期作戰
仲唔明？